# Установка системы

Установить систему очень просто. Нет необходимости трогать исходный код backend`a, так как там всё настроено на использование вне зависимости от типа сети или IP-адреса.

В общем случае установку можно разделить на несколько этапов:

## Настройка ``docker-compose.yml`` файла
После установки **Docker Compose** необходимо произвести настройку ``docker-compose.yml`` файла (прилагается к системе).

Файл разделён на секции. Сейчас нас интересует секция ``services``, в которой имеется несколько сервисов, соответсвующих кол-ву образов, описанных ранее (это клиентское приложение, backend, база данных).

Варианта загрузки образов в docker-compose файл может быть два:
* При отсутствии интернета с локально загруженных образов.
* При наличии интернета с приватного docker-репозитория.

Сервисы имеют некоторые поля для настройки:
* Название сервиса.
* ``container_name`` - имя контейнера
* ``image`` - напоминаю, что в зависимсоти от наличия Интренета на сервере здесь разные значения. Например: ``repo.treescale.com/gromanev/lynx-server:latest`` в случае наличия, или ``lynx-server:latest`` в случае отсутствия.
* ``ports`` - прокидываемые порты
* ``volumes`` - прокидываемые тома приложения
* ``restart`` - режим перезапуска, обычно ставиться **restart**
* ``depends_on`` - список сервисов, после старта которых будет запущен текущий сервис
* ``environment`` - переменные среды для контейнера.

_Нет необходимости изменять настройки, кроме паролей на СУБД!_

Пример сервиса СУБД:
```python
lynx_db:
    container_name: lynx_db
    image: postgres
    restart: always
    volumes:
      - "./volumes/db:/var/lib/postgresql/data"
    ports:
      - "5432:5432"
    # устанавливаем переменные среды
    environment:
      # пользователь
      POSTGRES_USER: postgres
      # пароль для пользователя
      POSTGRES_PASSWORD: password
```

## Восстановление БД
Необходимо восстановтить 2 базы данных для корректной работы системы.

1. ``lynx_constell`` - база данных всех сервисов backend`a, кроме сервиса файлового хранилища.
2. ``lynx_file_server`` - все данные по файлам.

## Разворачивание (deploy) сервисов
Если настройка docker-compose.yml и восстановление "дампа" в БД прошла успешно, то можно приступить к запуску сервисов через **Docker Compose**.

Синтаксис запуска следующий:
```
docker-compose --file [имя_файла_docker-compose.yml] up --build -d
```
Например:
```
docker-compose --file docker-compose.test.yml up --build -d
```

При обновлении данных, при использовании этой же команды, произойдёт перезапуск с учётом обновлений в  **сompose** файле.
Если же было произведено обновление в **docker-образе**, то необходимо перезалить файл образа.
``docker pull ...`` или ``docker load ...``, в зависимости от ситуации.

## Настройка клиентского приложения на работу с сервером
Размещение клиентского образа ничем не отличается от backend-сервисов, за исключением указания в специальном конфигурационном файле IP-адреса сервера, где размещены backend сервисы.
Файл находитс по адресу:

`` [папка_с_исходным_кодом]/src/app/shared/configs/app.config.ts ``

Далее, необходимо найти единственную секцию где указан IP-адрес, и зменить на нужный, например ``http://10.20.30.40``.
После этого необходимо собрать проект в docker-образ. Далее по инструкции будет рассмотрена сборка исходного кода в docker-образы.